<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>减肥 on Roy&#39;s Records</title>
    <link>http://wuqiangroy.github.io/categories/%E5%87%8F%E8%82%A5/</link>
    <description>Recent content in 减肥 on Roy&#39;s Records</description>
    <image>
      <title>Roy&#39;s Records</title>
      <url>http://wuqiangroy.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>http://wuqiangroy.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 17:28:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://wuqiangroy.github.io/categories/%E5%87%8F%E8%82%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的减肥之路</title>
      <link>http://wuqiangroy.github.io/post/2022/my_exp_of_losing_weight/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 17:28:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://wuqiangroy.github.io/post/2022/my_exp_of_losing_weight/</guid>
      <description>今年五月份的时候，许久不见的兄弟在群里发了一张称体重的照片，70kg。
我震惊了，作为体重长期在 80kg 徘徊的哥们，瘦了！！！
我难以置信。
我从大学一毕业，体重就从 130 哐哐哐的往上涨，一直到巅峰时期 160 斤。去年体检的时候，重度脂肪肝、肥胖、甘油酸酯偏高、尿酸偏高各种症状一一俱全，那时候调侃自己：几百块钱，别人几项，我十几项，划算啊！
兄弟这个 70kg，彻底刺激了我，也激发了我减肥的欲望。
从大学毕业到现在，也有了 6 年时光。
本来就只有 170cm 的我，挺个大肚子，脸上肥肥的，照镜子里面我都难以接受我自己。
6 年来，期间也进行了无数次的减肥，但都没有坚持下去，没次减个几斤，就因为各种原因放弃，然后体重不仅涨回去，还超过之前的巅峰，160 斤也就这么慢慢吃出来了。
这次下定恒心要减下去，一来是有了个目标在前面，二来我觉得我也应该做出改变，免得之后参加家长会，被笑话，我可不愿意成为我女儿的爸爸是同学之间的笑柄。
我知道减肥最简单的方式就是：摄入 &amp;lt; 摄出。
由于当前我的体重过大，不能参加跑步等有氧运动（大体重跑步对膝盖伤害实在太大了），所以跑步是不行了。幸亏我自己游泳还不错，游泳纳入了我的运动计划。 同时我还购入了 switch（我真不是为了玩游戏）和健身环，备受好评的健身环，希望能为我减肥助力。
同时我还制定了严格的饮食方案。
饮食方案 看了多个抖音减肥博主的理论，大多都是减肥 3 分靠动，7 分靠吃。 所以我严格控制了我的饮食，我和兄弟勾兑了一下他的减肥方案，很简单：
早上、中午随意吃，晚上两根玉米，一个鸡蛋，或者晚上两个鸡蛋，一根玉米 于是我参考了他的方案，不过我加以了修改，做出了一下决定：
早餐：鸡蛋、牛奶、半个馒头（约 50g） 午餐：公司食堂，米饭是之前的一半 晚餐：一根玉米和一个鸡蛋、两个黄瓜、一个红薯 严格遵守以上饮食计划的同时，戒掉饮料、戒掉零食、戒掉糕点。 然后每周一次游泳池游泳，每次约 2km，消耗卡路里约：700 大卡。 这样我坚持了两个月，成功将体重降到了 72.5kg 两个月，瘦了 15 斤，平均每个月瘦 7 斤，我相当满意。 这时候，我发现我只靠饮食已经瘦不下去，我需要一定量的运动进行辅助，现在体重降下来了，我觉得我可以进行跑步了。
有氧运动 我将跑步纳入我的减肥计划的时候，晚餐也逐渐恢复了。 由于两个多月以来的少量饮食，我的胃已经成功缩小了，这时候我觉得晚餐我不能一直黄瓜玉米，于是我渐渐的恢复了正常饮食，米饭一般 150-200g，菜的话正常家常菜，没有特意的多吃蔬菜或少吃肉类。
不得不说，跑步真的是一件非常痛快的事，前 3km，不停的思考为啥我要选择如此自虐的运动，后面的路程就是一路的畅快，跑完步了，简直比高潮还要爽。
跑步期间，我思考了很多事情，包括我未来的职业规划，以及我的工作计划等等。
除了刚开始跑需要更多耐心来提升耐心和跑步伤膝盖之外，跑步真的是一件完美的运动。
9 月成都因为疫情，封城了几天，这几天，我基本上个一天跑一个 10km。
于是，到 11 月份，我这几个月的跑步情况如下：
7 月：41.33km 8 月：77.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
